## Desafio NG7

### Intruções para instalação de dependências

```
npm install
npm run dev
```

## Sobre as escolhas das bibliotecas e framework

Em resumo, o uso do Next.js e Tailwind CSS proporcionou um desenvolvimento eficiente, com benefícios como SSR, roteamento simplificado e estilização rápida e consistente. Já as bibliotecas Chart.js e Material-UI acrescentaram recursos visuais poderosos e uma interface de usuário atraente ao aplicativo, enriquecendo a experiência do usuário final. Foi a primeira vez ultilizando bibliotecas que renderizam gráficos dessa forma e foi um aprendizado gigantesco consultar as documentações tirando o máximo de cada uma. Já o Next e o tailwind foram escolhas que eu fiz com base na experiência que tenho com essas ferramentas, já tive a oportunidade de participar de algums projetos ultilzando os dois e acredito que atendeu aos requisitos do desafio.

## Instruções

Crie um `fork` deste projeto, e desenvolva em cima do seu fork. Use o _README.md_ principal do seu repositório para nos contar como foi sua experiência em realizar o teste, o que queremos saber:

- As decisões que você tomou;
- Como você organizou seu código;
- As funcionalidades;
- Instruções de como rodar seu projeto;
- Dificuldades e desafios que você teve.

## Briefing

Sabemos que a tomada de decisão,. em qualquer área de negócio, é algo de extrema importância se você quiser que a sua empresa esteja em um lugar de destaque, por isso a diretoria acabou de solicitar à sua equipe para desenvolver um painel de dashboard que traga as informações dos possíveis clientes, para a expansão dos negócios da empresa em outros países:

- Clientes por gênero;
- Clientes por idade;
- Quais países possuem mais possíveis clientes;
- Quais das mulheres possuem mais de 18 anos;

Você deve usar a API abaixo para buscar as informações

`Informações randômicas dos usuários:`
<https://randomuser.me/api/?results=500>

Documentação completa da API: [https://randomuser.me/documentation]

Além disso deve se basear no wireframe abaixo para construir o seu layout;

![Alt text](/src/wireframe.webp)

## O que deve ter em seu teste

- Seu sistema deve usar alguma biblioteca de gráficos (ChartJS, Plotty ou outra que você quiser);
- Deve usar alguma biblíoteca de planilhas como (Tabulator, GridJS, MaterialUi ou outro da sua escolha);
- Fazer uso do JQuery e Boostrap;
- Integração com o backend (da sua escolha) para o tratamento dos dados

### O que nós esperamos do seu teste

- Ver na solução a utilização de um framework / biblioteca da sua escolha e que você nos conte sobre essa escolha.
- HTML5 escrito da maneira mais semântica possível
- CSS3 com um pre processador de sua escolha
- Layout responsivo
- Utilize apenas CSS/SCSS desenvolvido por você.
- Utilize HTML semântico.
- Se preocupe com a UX e UI do projeto elas serão levadas em consideração na avaliação.
- Utilize Git com boas mensagens de commit.

### O que nós ficaríamos felizes de ver em seu teste

- Alguma metodologia para definição e organização do seu código CSS

### O que nos impressionaria

- Aplicação de animações em css quando possível
- Ver o código rodando live

### O que nós não gostaríamos

- Descobrir que não foi você quem fez seu teste
- Ver commits gigantes, sem mensagens ou com -m sem pé nem cabeça

## O que avaliaremos de seu teste

- Histórico de commits do git
- As instruções de como rodar o projeto
- Organização, semântica, estrutura, legibilidade, manutenibilidade, escalabilidade do seu código e suas tomadas de decisões
- Alcance dos objetivos propostos
- Componentização e extensibilidade dos componentes Javascript

## Como entrego meu teste?

Retorne o nosso e-mail, prazo máximo de 5 dias, para o e-mail <vagas@ng7consultoria.com.br>
